---
title: "Общие сведения"
description: "Краткая информация о назначении узла PROTEI MME"
weight: 10
type: docs
---

PROTEI MME (Mobility Management Entity) -- управляющий узел сети LTE, который обеспечивает следующие возможности сети:

- аутентификация абонентов;
- предоставление профилей абонентов;
- управление мобильностью;
- управление сессиями;
- создание и освобождение сквозных каналов;
- контроль целостности и шифрование сообщений для интерфейсов LTE-сетей;
- выполнение процедур хэндовера, в т.ч. с сетями других поколений;
- выполнение роуминговых ограничений.

Взаимодействие между MME и UE происходит на уровне <abbr title="Non-Access Stratum">NAS</abbr> протокола S1AP.
Передаваемые данные шифруются согласно выбранному MME алгоритму.
Поддерживаются следующие алгоритмы:

- SNOW-3G;
- AES-128;
- ZUC.